歐盟日本WTO助攻 美促拉美齊抗中

歐盟與日本已向世界貿易組織（WTO）遞出文件，表示願意加入美國政府因控訴中國歧視性科技授權規定而啟動的貿易爭端磋商。

與此同時，美國高階官員五日透露，美國總統川普準備在下周舉行的美洲峰會中，敦促拉丁美洲各國領袖在貿易議題上與美國站在同一陣線。

WTO五日公布，歐盟和日本已分別向WTO遞出文件，表示歐、日在美中爭端解決程序中都有「重大的貿易利害關係」。

歐盟和日本表示，歐、日企業為了在中國市場營運，不得不受制於中國的合資經營規定，而這些規定迫使他們揭露技術機密。

上述的要求顯示，歐盟和日本願意支持川普政府在WTO的架構之下，挑戰中國的貿易濫權行徑。

歐盟提出的文件顯示，歐洲企業對中國的高科技產品出口價值三百億歐元（約三百六十六億美元），而歐盟在中國的直接投資總值達一千八百億歐元（約二千一百九十九億美元）。

日本則自稱是「對中國轉移技術的最大利害關係人之一」，而且日本國民在中國持有為數可觀的專利權。

美國是在三月廿三日向WTO提出申訴，指控各項中國規定違反WTO「貿易相關智財權協定」的條件。提出磋商請求是WTO貿易爭端解決程序的第一步。

美、中有六十天的時間可進行磋商，設法化解歧見，若還是擺不平，美方可能請求WTO就此事展開調查。

世界大戰抹黑宇宙了Can you feel？

支那